### 2.6. Трансляция алгоритма

<todo>

- Ввести математические обозначения для _трансляции_:
   - _комплементарные_ _объекты_,
   - **алгоритм** _трансляции_,
   
- Единственным ли способом построения копии является _комплементарная_ _трансляция_?

</todo>

Как будет показано далее при рассмотрении самокопирования _организма_, способом построения _копии_ _объектов_ в **алгоритмическом** **пространстве** является _комплементарная_ _трансляция_. Для копирования _алгоритмической системы_, то есть разнородного множества её _опорных_ _объектов_, необходима совокупность **алгоритмов** _трансляции_, **классом** соответствующих каждому имеющемуся _классу_ _объекта_. Такую совокупность будем называть _системой трансляции_. Но рассмотрение _трансляции_ начнем с одного из простых её **классов**.
